%syk
\textit{\textbf{ECB}} je nejjednodušším režimem. Zpráva je rozdělena do bloků a každý z těchto bloků je šifrován nebo dešifrován odděleně. Pro daný šifrovací klíč je stejný blok otevřeného textu vždy šifrován na stejný blok šifrovaného textu, proto se nazývá jako režim elektronické kódové knihy.\cite{modesWiki}
\\\\
Následující matematický zápis a diagramy režimu jsem vypracoval na základě \cite{modesWiki,modesNIST}.
\\\\
Matematický zápis šifrování a dešifrování:
\begin{flushleft}
	\hspace{80pt}Encryption: \quad\quad\quad CT\textsubscript{i} = ENCRYPT\textsubscript{K}(PT\textsubscript{i}) \quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
	\hspace{80pt}Decryption: \quad\quad\quad PT\textsubscript{i} = DECRYPT\textsubscript{K}(CT\textsubscript{i}) \quad\quad\quad i = 1, ..., n\\
\end{flushleft}

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/ecb_enc.png}}
		\caption{Režim ECB --- šifrování}
	\end{center}
\end{figure}	
\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\resizebox{11cm}{!}{\includegraphics{images/ecb_dec.png}}
		\caption{Režim ECB --- dešifrování}
	\end{center}
\end{figure}	

\textbf{Výhodou} tohoto režimu je možnost paralelizace šifrování i dešifrování.
\textbf{Nevýhodou} je slabá ochrana proti útoku opakováním, a proto by se neměl používat.\cite{modesWiki,modesNIST}